# Binar Academy Bootcamp - FSW - Chapter 8 - Challenge

Ini adalah repository RESTful API yang menjadi basis untuk teman-teman berkreasi di challenge chapter 8. Ikuti petunjuk di bawah dengan seksama untuk memastikan teman-teman dapat menjalankan RESTful API.

## Prasyarat

Sebelum memulai menyentuh repository, pastikan komputer teman-teman memenuhi prasyarat berikut:

- sudah install Node.js & NPM
- sudah install PostgreSQL
- sudah install git

## Project setup

1. Fork repository ini. Ada tombol 'fork' di kanan atas atau klik https://gitlab.com/yagnia/binar-challenge-chapter-8/-/forks/new. Nanti akan muncul repository yang sama persis di akun teman-teman.
2. Clone repository teman-teman yang sudah di fork

```
$ git clone https://gitlab.com/[username_kalian]/binar-challenge-chapter-8.git
```

atau

```
$ git clone git@gitlab.com:username_kalian/binar-challenge-chapter-8.git
```

3. Pindah ke folder repository

```
$ cd binar-challenge-chapter-8
```

3. Install dependencies

```
$ npm install
```

### Run

Untuk menjalankan aplikasi RESTful API, cukup jalankan perintah berikut

```
$ node app.js
```

## Tasks

Jika teman-teman sudah berhasil menjalankan aplikasi RESTful API dari repository ini, teman-teman perlu melakukan dua hal:

1. Membuat dokumentasi API dengan Swagger
   - [x] Baca code repository RESTful API ini baik-baik
   - [x] Buat dokumentasi untuk semua endpoint yang terdaftar di router
   - [x] Dokumentasi melingkupi :
     - [x] HTTP method
     - [x] URL
     - [x] URL parameter (jika ada)
     - [x] Query parameter (jika ada)
     - [x] Request body (jika ada)
     - [x] format response
   - [x] Pasang dokumentasi Swagger dalam satu routing
2. Membuat client-side application dengan React.js
   - [x] Buat folder baru, misalkan /client, kemudian buat project baru dalam folder tersebut dengan `$ npm init -y` atau `$ create-react-app challenge-8`
   - [x] Buat tampilan/UI untuk fitur berikut :
     - [x] Form untuk membuat player baru, dengan tombol Submit
     - [x] Form untuk mengedit player, dengan tombol Submit
     - [x] Form untuk pencarian player berdasarkan 4 kriteria pencarian : username, email, experience, dan lvl. jangan lupa juga tombol submit.
   - [x] Kita belum belajar mengintegrasikan back-end dan front-end. Jadi untuk challenge ini, ketika di klik tombol submit tampilkan semua input sebagai satu elemen HTML baru
     - [x] Untuk form membuat atau edit player, tampilkan info username, email, dll setelah di klik submit.
     - [x] Untuk form mencari player, tampilkan ulang input kriteria username, email, experience, dan lvl.
   - [x] Jalankan sebagai aplikasi client-side

## Caveats / Batasan

- Tugas nomor 1 dan 2 dibuat dalam repository yang sama dengan repository RESTful API. Dengan kata lain, teman-teman bertugas mengembangkan repository RESTful API ini menjadi repository full-stack (RESTful API + client-side + documentation)
- Code existing yang ada dalam folder /app tidak boleh diubah/dihapus, kecuali bagian config db. Yang diperbolehkan hanya penambahan line untuk memenuhi challenge.
- Jika teman-teman menemukan error/bug dalam code, silakan buat issue di repository ini atau sampaikan ke tim Binar Academy
- Pastikan folder node_modules masuk dalam .gitignore, baik untuk RESTful API maupun client-side.
- Nantinya, aplikasi RESTful API dan client-side akan berjalan sebagai 2 aplikasi berbeda. Pastikan keduanya bisa berjalan berbarengan tanpa ada issue.

## Petunjuk Submission

- Challenge di submit paling lambat hari Senin di minggu ketiga chapter 8, pukul 23:59 WIB.
- metode submission: kirim email ke mentor dan bagian akademik Binar, berisi link repository teman-teman (yang di fork) di Gitlab.
